環保專家：中國幾乎所有污染物排放指標 均全球第一 對環境壓力前所未有

中國大陸今天出現大面積空氣污染，北京、山東、遼寧及河北等省市，空氣明顯轉差。大陸《法制日報》今報道，環保部環境規劃院副院長兼總工程師王金南在一個環保峰會上指出，目前中國幾乎所有與大氣污染物有關的指標的排放包括二氧化碳，在全世界都是第一，整個大氣環境所面臨的壓力前所未有。

王金南正在廣東肇慶召開「2016中國環保上市公司峰會」，他在會上表示，「幾乎所有的污染物排放指標和二氧化碳排放指標在全世界排放量都是第一，整個大氣的壓力前所未有。」

王金南說，全國來看，最近幾十年能見度平均下降50公里左右。據他在中國環科院的研究，要完成「大氣十條」所確定的目標，大概需要投資1.75萬億元。王金南說，中國近幾年的環保投入佔GDP的1.5％左右，但真正投入環境保護的大致只有1%左右。

次次叫強國減排就話自己係發展中國家
其他野就話自己係世界強國

係
環保嘢佢地根本唔會理，
人命佢地又大把好似死多多都唔緊要，
生左畸胎搵個地方埋左佢又無人知無人查，
鐘意嘅就行開香港順手掉左佢

世界毒瘤呢個「美名」真係唔係浪得虛名

唔可以將西方污染指標照搬去中國

滅國咪好囉

這個鬼國應都滅亡

超英趕美

美都超埋啦
好似係

終於有樣野世界第一喇
支那世界第一

支那世界第一地位不容置疑

環保撚好波

世界第一